[玄學]推背圖46象解香港局勢

黯黯陰霾：指整個事件瀰漫恐佈氣氛
*黯黯：有黑色、隱藏、沮喪之意 指黑衣抗爭者隱藏身份抗爭，整場運動的主色調亦是黑色
*陰：指女性亦通月 , 恰恰這個帶有月字的人是位女士

殺不用刀：有喻意槍彈不斷被使用的意思
*不用刀：以前一直沒想通，現在知道了，居然是個字謎，這個字在這卦足足出現了三次

萬人不死 一人難逃：推背圖往往只會推算中國的大事 （朝代更替、大亂、大戰、皇帝遇害）何以香港的事件能進入李淳風的法眼呢？我認為這句是關鍵
*一人難逃：事件的觸發點，故一人難逃的「一人」亦有指陳同佳難逃，逃字亦帶出逃犯條例字意

有一軍人身帶弓：這個軍人將來會有歉意？（躬）還是說會以武力（弓）來結束事件？
*軍人：這個人是個有軍事職銜的人

只言我是白頭翁：說明這個軍人就是白頭翁
*白頭翁：本象主角，字謎

東邊門裏伏金劍：金劍有可能是指正在同時進行的貿易戰爭，美國恰恰在中國東邊，當然我更相信有另一層意思，尤其是那個「伏」字

勇士後門入帝宮：原來以爲是到白宮請願的意思，現在覺得不妥，連上上一句看應是未發生之事
*勇士：不言而喻
歡迎討論

留

lm

唔係好明 但幫你推

古時未有太平洋呢個概念，美國應該係「西洋」wor

留名

未發生

「不用刀」係個「勇」字 所以殺不用刀的字謎 就係「殺勇」即殺勇武
今朝發生嘅事 令呢一象愈黎愈似係講香港